<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[长弓水告]]></title>
  <subtitle><![CDATA[不懂艺术的程序员不是一名合格的码农]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://120910383.github.io/"/>
  <updated>2014-10-29T15:17:10.201Z</updated>
  <id>http://120910383.github.io/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[长弓水告]]></name>
    <email><![CDATA[120910383@qq.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[我的博客开通了]]></title>
    <link href="http://120910383.github.io/2014/10/29/my-first-blog/"/>
    <id>http://120910383.github.io/2014/10/29/my-first-blog/</id>
    <published>2014-10-29T12:21:21.000Z</published>
    <updated>2014-10-29T14:16:38.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="开始">开始</h2>
<p>最近一段时间在搞node.js，又一次不经意间翻到hexo这个小东西，再加上之前一直想做一个记录自己学习开发和生活的博客，今天正好懒的码代码了，就抽时间拿来研究了一下，折腾了一下午，终于搞清楚了一些基本的设置项，然后用它生成纯静态的网页，部署到了我的github上当作博客用了，现在看到的这篇“hello world”就是第一次用hexo发布的。</p>
<h2 id="回顾">回顾</h2>
<p>关于博客，我记得上大学的时候就有过写的想法，那时候正好有个QZone比较流行，周围同学也都在用它，自己偶尔也会写一点东西，现在想想确实提供了很大便利，不用自己架站写html就能发表文章展示自己。不过后来渐渐觉得用腾讯的东西太低格(帅哥美女装扮什么的太花哨)，于是转战新浪博客，这算是第一次真正意义上的博客吧，功能朴实专业多了，不过最后还是没坚持下来，写了几篇文章后就搁在那几年没动了，之后开过纯技术的csdn博客，也是三篇不到就放弃，也尝试过搭建wordpress，发现驾驭不了，太复杂，光写文章都嫌费事还要处理一个网站，尤其附带着数据库，php脚本什么的，想想都麻烦，结果也不了了之。直到去年，才接触到了这么一个东西——静态网页生成器，发现确实是我想要的功能，使用Markdown语法写html能省下不少事情，最重要的是，生成的文章全部都是一篇一篇静态的网页，非常清爽。</p>
<p>不过最开始接触的倒不是hexo，而是jekyll，一款ruby写的博客程序，后者是在去年年底看github文档的时候了解的，github也对其提供了官方支持，也下载下来尝试了一番，不过当时对ruby不熟悉，总感觉对它的开发语言不了解的情况下用起来会有一种恐惧感，不晓得哪天出问题不会处理，再加上自己的懒惰，就一直没动它。直到最近开始学node.js开发，才又接触了hexo，于是又一次的建了一个新的博客，我想这次应该是要坚持写下去了。</p>
<h2 id="关于博客这些事">关于博客这些事</h2>
<p>上面说了那么多，之前一直没坚持下来，外部原因是一方面，其实我自己也知道，真正的原因是，我一直都不太喜欢展示自己，包括经历了什么事，或是自己的看法、感想之类的。总觉得自己这样完完全全被别人看到、评论、不屑、甚至反对是一件很不自在的事情，我也不愿意别人看到我过的不好，过的很屌丝，过的非常乏味。把自己隐藏起来多好，包裹的厚厚的，很神秘很深沉的样子，别人不知道你的性格，不知道你的经历，即便交朋友你在网络上也完完全全是一个化身，和现实生活完全区分开来。可是，生活中的一些事情，编程中一些问题，和绞尽脑汁豁然开朗的解决方法，又让我一直有一种很强烈的写作欲望，想把它们分享出去，一方面希望获得别人的认可，给自己进一步的动力，另一方面，将来无论求职认识朋友，都是一个可以让对方快速了解自己的渠道，再者就是将来可以有一个让自己回顾过去经历的地方。</p>
<h2 id="计划">计划</h2>
<p>hexo是个好东西，虽然花了一下午只了解了个大概，但是已经勾起我的兴趣，我会在以后边用边进行二次开发吧，现在用的是自带的landscape主题，希望慢慢的能设计出自己喜欢的风格，暂时先这样显示着吧</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<h2 id="开始">开始</h2>
<p>最近一段时间在搞node.js，又一次不经意间翻到hexo这个小东西，再加上之前一直想做一个记录自己学习开发和生活的博客，今天正好懒的码代码了，就抽时间拿来研究了一下，折腾了一下午，终于搞清楚了一些基本的设置项，然后用它生成纯静态的网]]>
    </summary>
    
      <category term="其他" scheme="http://120910383.github.io/categories/other/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
